Дмитрий Обской

Крушение

– Спасайся, кто может! – кричал капитан судна в рупор! Мы тонем! На самом деле они ещё не тонули, в океане была небольшая качка, на которую никто не обращал внимания, и поэтому команду капитана многие не восприняли всерьёз, считая её учебной тревогой.

Круизный лайнер попал под волну смерти! Капитан слышал, про возникновения таких волн, но сам не верил в это, и считал это мифом! Как может появиться вдруг, не с того, ни с сего волна огромного размера? Оказывается, что может. Редко, но бывает такое явление, небольшие волны образуют резонанс, который усиливается и порождает волну гигантского размера, которая некоторое время движется по океану, а потом бесследно исчезает, так же, как и появилась.

Шлюпки спустить не успели, и даже не пытались, так как толку от них никакого не было.

Тимофей был законопослушным гражданином и, как не многие на судне, надел спасательный жилет.

Очнулся наш герой на берегу побережья какого-то скалистого, покрытого лесом острова среди тихого океана. Он был один, и не помнил, как сюда попал. У него не было страха перед неизвестным, он был рад, что спасся после катастрофы.

– Интересно, где другие члены экипажа судна и отдыхающие из туристической группы? Почему нет никаких обломков, которые, по идее должно вынести на берег вместе с ним? – думал выживший.

Если мы потерпели крушение в районе большого кораллового рифа, значит я на каком-то острове не далеко от Австралийского континента. На мгновение он почувствовал себя Робинзоном Крузо. Но, на мгновение. У того был сундук со всеми необходимыми инструментами, который выбросило на сушу прибоем. У Тимы же, не было ничего! Ни ножа, ни даже зажигалки. Он не мог даже развести огонь. Теоретически он знал, что огонь можно добыть трением двух деревяшек, но навыка у него такого не было, а без него даже не стоит и пытаться.

Тимофей не хотел брать этот круиз, так как он был довольно дорог, во всяком случаи для него. Но его более обеспеченный приятель с видом философа заявил: – Если, что-то можно купить за деньги, то это уже дёшево!

Назло ему, Тим взял билет на этот злополучный лайнер, так как тот, из-за работы не мог себе позволить месяц отпуска.

Тим назвал его рабом денег, и лицемером, который только может рассуждать, бахвалиться и учить других жизни, хотя сам является ограниченным и недалёким типом.

Было раннее утро, и Тим увидел впервые в жизни, как из-за моря начало вставать солнце строго вертикально, словно по отвесу! Такое можно наблюдать только на экваторе. Поднявшись в зенит, оно начало светить перпендикулярно в макушку, при этом тело перестало отбрасывать тень. В голову полезли мысли о вампирах, которые, как известно, не отражаются в зеркале. Очевидно, и тень они тоже не отбрасывают.

Очень хотелось пить. Тима встал, сбросил с себя оранжевый жилет набитый поплавками из пенопласта, и побрёл вдоль побережья, надеясь выйти на деревню рыбаков или какой-нибудь порт.

Вдруг он увидел странный след на песке, который вёл к океану. В голове сверкнула мысль, что это след морской черепахи, которая отложив кладку, и уползла обратно в свою стихию. Взяв в руки створку ракушки, он как совком начал разрывать песок, и вскоре добрался до отложенных яиц. Яйца были шарообразной формы, и имели мягкую, кожистую скорлупу. В кладке было не менее сотни, но размером они были меньше куриного, около 3-4 см. Тимофей знал, что морские черепахи красно-книжные животные, и не стал разорять всё гнездо. Он взял дюжину яиц, а остальные зарыл обратно песком. Он успел уже проголодаться и, разбив половину добытых яиц, выпил их в сыром виде, тем самым удовлетворив частично и жажду. Оставшиеся яйца, он засунул в карманы шорт и побрёл дальше по берегу.

О! А вот и Пятница! – воскликнул он, увидев папуаса, который бродил по колено в воде, и с помощью длинного копья охотился на скатов.

– Хеллоу! – окрикнул он аборигена. Он был не в 18 веке, и не боялся встретить каннибалов. А может и зря.

Папуас, увидев белого человека, очень удивился, но совершенно не испугался. Он одарил его ослепительной улыбкой и рукой позвал следовать за ним. Английского языка он вообще не знал, как и любого другого. Из одежды у туземца была только котека. Котека – это футляр для пениса, который изготовляют из определённого вида тыкв.

Тимофей думал, что тот приведёт его в город, где есть связь с цивилизацией. Но он ошибся. Это была даже не деревня, а какое-то стойбище из нескольких маленьких хижин сплетённых из пальмовых листьев и прутьев, где жила его семья, обособленно от других людей племени. Она состояла из главы семьи, его младшего брата, из нескольких их жён и множества малолетних детей обеих полов. Никаких электронных гаджетов, как и самого электричества, на острове не было.

Белого иноземца тут же окружили все члены общины и стали с нескрываемым любопытством его разглядывать. Из одежды у них были только бусы и юбки из травы у взрослых женщин. Позже Тим понял, что одежда в джунглях, где 100 процентная влажность и высокая температура, просто противопоказана. На побережье, где постоянно с океана дует бриз, не так душно. В джунглях, где из-за густой растительности нет ни малейшего дуновения, и стоит марево от испаряющейся влаги, ощущение как в бане. Одежда пропитывается насквозь потом, и соль вызывает раздражение на теле. Кожа на ногах раскисает, и обувь натирает мозоли, которые из-за влажности долго не заживают.

Мирабу – так звали главу рода и вождя, познакомил его со своим поселением. И недолго подумав, выделил для него невесту из старших дочерей.

Оу, было 14 лет, но она уже была полностью сформировавшаяся и половозрелая девушка.

Тимофею очень нравились мулатки, а вот негритянки в чистом виде нет. Особенно представительницы Гвинеи и Австралии. Но, у Оу был один огромный плюс – это её молодость. У неё были маленькие упругие грудки, напоминающие груши, круглая оттопыренная попка, пухлые губы и белоснежные, как жемчуг зубы. Тим знал, что негритянки быстро стареют, от недостатка воды и сухого климаты их груди вскоре становятся, как «уши спаниеля». Но это в пустыне, тут же, в Океании был влажный климат, который должен замедлить этот процесс.

Тимофей даже ошалел, от такой прыти вождя, но отказываться, от подарка не стал, тем более что Оу кидала на него не двусмысленные взгляды.

Старшие подружки, которые уже давно были замужем, рассказывали ей про сексуальные утехи, и Оу уже давно хотела это ощутить сама.

К вечеру, для молодоженов соорудили отдельный шалаш и покрыли крышу пальмовыми листьями.

Скромная и застенчивая днём, на людях, Оу, деликатно села на край циновки Тимы. Но день и ночь – это разные вещи. От нарастающего возбуждения, от запаха и тепла мужчины, она резко поменяла своё поведение. Отстегнув соломенную юбку, она оседлала Тимофей и начала тереться своим голым телом о его тело. У Тимы наступила эрекция. Оу помнила наставления своих замужних подруг. Те, говорили ей, чтобы эрекция не спадала и была долгой, нужно обвязать основание члена кожаным ремешком. Оу вынула заранее приготовленный шнурок, который она смазала жиром, чтобы тот легче и туже затянулся. Накинула его на детородный орган Тимофея и туго затянула петлю. Разврат продолжался всю ночь. Только под утро Оу удовлетворила свою похоть и позволила Тиме кончить.

На побережье в изобилии росли кокосовые пальмы, а после отлива вся семья выходила на сбор ракушек, рапанов, мидий и прочих моллюсков. Некоторые мидии содержали жемчуг, который островитяне меняли на необходимые им товары. В основном за счёт океана жила община, о чём говорили горы мусора, которые состояли из створок моллюсков и костей рыб. Связь с другими островами она почти не поддерживала. Если после отлива не удавалось добыть достаточно пищи, то мужчины выходили в море. Ныряя среди кораллов можно на острогу добыть много добычи. Рыба, лангусты, осьминоги, раковины. Особенно ценилась тридакна – двухстворчатый моллюск, масса которого порой превышала 200 кг.

Тимофей совершенно не понимал их язык. Но язык был очень простой. В нём не было числительных, времён года, падежей, склонений и многого другого. Он за день выучил все местоимения, потом основные три глаголы: дай, возьми, двигаться. И несколько существительных. Далее, при помощи языка жестов он смог, без особых проблем с ними общаться.

Питаться только морепродуктами надоедало, и Вождь общины, со своими старшими сыновьями и братом устраивал охоты на казуаров и попугаев. Для этого они использовали бумеранги. Нет, это были не те бумеранги, которые показывают в цирковых шоу. Это были метательные палицы, которые не возвращались! А точнее охотничьи бумеранги. Их длина составляла 80 см, а вес более килограмма. Вырезаны они были из твёрдой древесины железного дерева, и легко пробивали череп человеку, или ломали и перебивали его конечности. Попадая в стаю попугаев, эта дубинка убивала и калечила сразу много пернатых.

Тимофей считал это варварством. Попугаи были любимыми его птицами. Да и стоили какаду от 24000 рублей за птенца. Но на острове их никто не считал, их было там не меньше, чем голубей на площадях столичных городов.

Казуары были опасными птицами. Их сильные ноги имели крепкие когти, которые запросто могли вспороть брюхо человеку. Однажды отец Мирабу был убит казуаром.

В глубине острова росли эвкалипты и обитали коалы. Но мясо коал было настолько пропитано эфирными маслами эвкалипта, что было полностью не съедобным.

Самую главную опасность представляли гребнистые крокодилы, которые могли по морю переплывать от острова к острову. Они часто нападали на женщин и детей, которые играли возле воды, или собирали моллюсков во время отлива.

Однажды, когда Тим гулял по роще, он увидел красивую птичку похожую на дрозда, с чёрной головой и оранжевой раскраской туловища, которая его совсем не боялась. Он решил её поймать, но Мирабу его предостерёг, показывая жестами – Яд. Это оказалась Питоху, единственная в мире птица, организм которой наполнен ядом. Сама она его не вырабатывает, а накапливает от съеденных ею насекомых, крохотных жучков нанисани. Странно, что сама пташка не отравляется батрахотоксином, которым, была пропитана вся её тушка.

Также на острове росли Саговые пальмы, которые являлись основным поставщиком углеводов. С одной взрослой пальмы, которая вырастает до 15 метров, выходит 100 -150 кг саго. Саго – ценный, крахмалосодержащий продукт, который получают из сердцевины саговой пальмы. Из него пекут лепёшки, по вкусу напоминающие хлеб, или лаваш. Вскоре ему удалось поприсутствовать во время добычи саго. По дороге к месту, где росла пальма, он понял, почему джунгли называют непроходимыми. На их пути встала плотная стена из лиан с острыми и длинными шипами. Шипы, как рыболовные крючки цеплялись за одежду, царапали и разрывали кожу. Даже мачете было бесполезно. Благо эти лианы росли не сплошной стеной, а густыми, но редкими зарослями, которые можно обойти. Вдруг он услышал радостный крик и повернул голову, чтобы посмотреть, что случилось. Женщины обступили трухлявый ствол дерева, лежащий на земле. Одна из них ударила по нему топором и вынула из него огромную и толстую личинку жука усача. Её примеру последовали остальные, и вскоре они набрали их несколько десятков. Если эти личинки обжарить в масле с луком, то они весьма вкусные, но дикарки предпочитали есть их сырыми.

Через пару недель, Тимофей свыкся с условиями жизни в племени, и уже не стремился покинуть остров, как впервые дни пребывания. Не последнюю роль в этом решении сыграла его неутомимая жена, которая оказалась самой настоящей нимфоманкой!

Как ни странно, но на острове не было ни одного кенгуру. Их всех давно истребили. Зато обитали вомбаты. Тоже сумчатые зверьки, у которых есть не обычная способность ходить в туалет квадратными фекалиями. То есть кубиками.

Австралийский континент и окружающие его острова – уникальность, которой нет нигде в мире. Сумчатые животные живут только там! Бумеранги были на всех континентах, но остались только в Австралии, как и копьеметалки. А вот луки на этом континенте не прижились. В Южной Америке за место бумерангов на охоте использовали болас – связка камней на трёх ремнях, которые при броске оплетали ноги жертве.

Обо всём этом размышлял Тимофей, сидя на берегу океана и смотря в бесконечную даль. Он уже не хотел домой. А что ему там делать? На «Чунга Чанга» острове он нашёл покой и умиротворение. Зачем, что-то менять? От добра, добро не ищут! – думал он, смотря на закат. В его голове звучала песня из раннего детства, когда он был с мамой в санатории Сухуми: «Утомлённое солнце, тихо с морем прощалось…»

У Тимофея защемило в душе, от этих воспоминаний. От накативших эмоций он прослезился. Он был один, но даже, если бы были зрители, то ему было всё равно!

Спустя месяц у его жёнушки произошла задержка менструации. Она была беременна. Эта новость вызвала новую волну эмоций! Ему было охота увидеть своего ребёнка, и он с нетерпением стал ждать наступление этого момента.

Идиллия на острове длилась не долго. В один прекрасный день на берег высадились пираты. Группа из нескольких боевиков была вооружена автоматами Калашникова. Обычно они нападали на дорогие яхты, брали в плен капитана и экипаж, потом требовали выкуп. С островитян взять было не чего. Обычно они забирали молодых девушек и продавали их в бордели Сингапура!

Увидев белого человека, они не стали его убивать. Тимофея взяли в плен, как и остальных девушек.

Мирамбу со своим братом в это время были на охоте. Вернулись они на закате и увидели, что их поселение захвачено бандитами. Те, чувствуя свою безнаказанность, напившись рома, начали бесчинствовать, и насиловать всех девушек и девочек в деревне. Мирамбу оценил обстановку, посчитал оппонентов, увидел связанного Тима, и стал ждать, когда его враги окончательно опьянеют, чтобы напасть.

Главарь банды схватил за волосы Оу и поволок в хижину. Но он допустил роковую ошибку, развязав ей руки. Та, как только почуяла свободу, схватила кипящий котелок с похлёбкой, плеснула в лицо пирата, и бросилась бежать к океану. Тот взвыл от боли и погнался вслед за ней. Оу добежала до утёса и сиганула в воду. Вожак пиратов прыгнул следом в надежде схватить и утопить свою обидчицу. Но не тут-то было. Профессиональная ныряльщица за жемчугом вцепилась в его ногу и потянула на дно. Не прошло и минуты, как пират начал задыхаться и непроизвольно сделал вдох. Вода залила его лёгкие и вызвала приступ кашля и дальнейшие попытки вдохнуть. Через считанные мгновения произошла потеря сознания. Утром его раздутый труп выбросит прибоем на берег пляжа, где его разорвут крокодилы.

Встревоженные отсутствием капитана, несколько человек с фонарями в руках отправились на его поиски. Но всё было тщетно. Несколько раз прокричав его имя и не услышав ответа они вернулись в лагерь, и на всякий случай выставили пару часовых.

Просвистевший в воздухе бумеранг перебил шейные позвонки первого часового. Мирамбу с детства учился его метать, и владел им в совершенстве.

Оку – брат Мирамбу, вонзил копьё в горло второго стражника. Далее они, размахивая камнями, привязанными к веревке, поубивали всех остальных, еле стоящих на ногах пиратов. Тимофей оценил силу кистеня в умелых руках. Твёрдый камень легко проламывал череп.

И тут он увидел жуткую картину. Мирамбу подошёл к ещё живому боцману пиратов и воткнул нож ему в подребье, потом разрезал брюшину и вынул его печень, которую тут же начал есть. Далее он передал её своему брату, а тот, откусив кусок, передал остальным женщинам.

Мясо был ценный ресурс. Зачем ему пропадать? Тела убитых решили освежевать, просалить и закоптить впрок. Всем этим начали заниматься женщины.

Наутро, на трофейной лодке решено было покататься. Тимофей со своей женой, с Мирамбу, его братом и несколькими их жёнами отчалили от берега. Мирамбу знал отличные, богатые живностью места на коралле.

Доплыв до нужного места, он взял в руки плетёную сетку, которая напоминала Тиме авоську врёмён СССР, и нырнул в пучину океана. Мирамбу с детства нырял за жемчугом и мог задерживать дыхание на семь минут. Потом, когда мидии стали разводить в промышленных масштабах, его искусство стало не востребованным. Он начал охотится на глубоководных моллюсков и крабов, для пропитания своей семьи.

Тимофей считал обнулёныша Путина самым настоящим педофилом! В сети он видел, как тот целует мальчика в живот! Разве это нормально? Также Тимофей ненавидел чурок, вроде Хабиба. Он болел за Конора Магрегора на чемпионате UFC! Позитивный Ирландец ему гораздо больше нравился, чем Дагестанец, у которого жена вечно ходит в парандже! Тимофей презирал ислам, как впрочем, и все остальные религии.

– Странно думал он, не все мусульмане террористы – с этим он был полностью согласен. Но – все террористы мусульмане. С пиететом он относился только к Буддизму и его составляющим. Например, к синтоизму! Так же он считал безвредным Анимизм. Или Римского Бога первого шага ребёнка! А вообще религия появляется, когда умный человек встречает дурака. Вроде так Марк Твен сказал. В Греции и Риме был очеловеченный пантеон богов. У язычников были свои боги, но так как в то время не было летописи, то вся их культура впала в лету, и то, что сейчас юным последователям того культа хотят внедрить в головы адепты Сварога и Перуна – это полная чушь, которая образуется турбулентными завихрениями потоком ветра между их ушами.

Аборигены острова тоже верили в духов, и силу предков. Считать, что камни обладают душой – весьма спорно, хотя не безосновательно.

Вернулись они с богатым уловом, который состоял из мурен, осьминогов и омаров. На прокопченные туши пиратов, Тимофей не мог даже смотреть, не говоря о том, чтобы их есть.

Через девять месяцев у него родилась дочь! Он не мог нарадоваться малышкой. Та безмятежно бегала по побережью и собирала ракушки. Но, однажды, она взяла в руки выброшенную на пляж красивую улитку. Географический конус является самым ядовитым моллюском. Девочка почувствовала острую боль, потом онемение конечностей, дрожь и удушье, которое перешло в остановку дыхания. Смерть ребёнка наступила очень быстро.

После смерти дочери, Тимофею захотелось сильно вернуться домой.

Он больше года пробыл на этом острове, и получил впечатлений больше, чем мог получить за всю свою жизнь.

И его желание сбылось. На остров приплыла группа учёных, которые исследовали дикий мир островов, и он с ними решил вернуться на большую землю. Ему было жалко расставаться с Оу, но он прекрасно понимал, что в его мире она не сможет жить. Ей там было не место. Если он смог приспособиться жить на острове, то она не сможет жить в его мире.

Тимофей записал показания навигатора на листок бумаги. Там была широта и долгота острова. Он планировал уладить дела и вернуться обратно.

Прилетев домой, он выставил свою квартиру на продажу и спокойно лёг спать.

Неожиданно раздался звонок в дверь, потом опять. Тима некого не ждал и не хотел подходить к двери. Он продолжил лежать на диване. Вдруг он услышал скрежет открываемого замка. Тимофей соскочил с дивана и взял из ящика молоток. Дверь открылась, и в квартиру вошёл грабитель. Тим думал, что при виде хозяина, тот бросится наутёк, но как бы, не так. Вор вынул финку и ринулся на хозяина в атаку. Ударом молотка по голове, Тима отправил налётчика на пол. У того из виска брызнула кровь, и начала лужей растекаться по полу. Тимофей схватил трубку и начал звонить в скорую помощь, но тут же сообразил, что уже поздно. В полицию звонить совсем не хотелось, ибо в правомерность его действий сразу не поверят. И попробуй потом доказать, что это была самооборона. Россия, не штаты, где частная собственность неприкосновенна. Поэтому Тима позвонил своему другу, который на своей «Газеле» продавал елочки к новому году. Стоял декабрь месяц. Чтобы ёлок больше влезло в кузов, их сплющивали и замораживали. В тепле комнат, они приобретали свой первозданный вид.

– Вадик, привет! Срочно ко мне с парой ёлок!

Через двадцать минут, Вадик с двумя большими ёлками был в квартире Тимы.

– Ложи одну по среди зала! – скомандовал Тим. – Теперь бери за ноги этого чувака, а я за плечи.

– Ты, ничего не попутал? – спросил Вадик. – Я не буду соучастником!

– Бля, не очкуй, всё норм! Я тебя отмажу, в любом случае. Даже заявить на меня можешь, через пару дней, будто я угрожал тебе физической расправой!

Друзья положили труп на ель, второй ёлкой накрыли его, и капроновым шнуром перевязали сверху, снизу и посередине. После чего спустили связку елёй вниз на лифту и загрузили в «Газель» вперемешку с другими деревцами.

– Ехай в лес! – скомандовал Тима.

– У меня накладные только в город.

– Похер! Езжай!

По дороге они остановились на АЗС и купили канистру бензина.

Заехав в лесополосу, они выгрузили несколько елёй, на них положили связку с трупом, потом Тимофей облил это сооружение бензином и бросил в него зажжённую спичку. Пламя пазу роскошно занялось!

– Сука! Тебя, блядь, прямо, как царя викингов хоронят! – с удручением промолвил Тимофей.

Вадику, который не пережил того, что Тим, было страшно от этого зрелища. Он не мог себе представить, что кто-то в современном мире ест человечину. Хотя, сравнительно, не так давно, при правлении Пол Пота в Камбодже, чтобы мясо не пропадало, из приговорённых к расстрелу делали консервы, и кормили ими заключённых. Это было в 1977 году, когда Камбоджа была переименована в Кампучию!

Через пару дней после убийства, Тим продал квартиру, перевёл все деньги на карту и купил билет в один конец до Сиднея. Оттуда он нанял лодку до острова своей мечты.

Первым его встретил Мирамбу с боевым бумерангом на плече.

– Привет, Пятница! – пошутил Тимофей.

– Здорово, лицо цвета луны.

– С твоими шутками надо в стендапе выступать!

– Ты опять говоришь загадками.

– Ладно. Всё хорошо! – уже на языке аборигенов сказал Тим.

– Кстати Оу, беременна. И говорит, что от тебя, – выдал её отец.

Эти слова пробудили опять смысл и наполненность жизни в Тиме. Он спрыгнул на берег с лодки, и побежал в сторону деревни.